倪匡：我都講HK is not China 外界扭曲意思小題大造

【新增倪匡之前言論】青年新政游蕙禎和梁頌恆宣誓時一句「Refxxking of Shina」和展示「Hong Kong is not China」標語，觸動北京和親中派神經，特首梁振英不惜借律政司入稟司法覆核，阻止二人再宣誓，促褫奪二人議員資格，人大更主動釋法。近年甚少公開露面、有「香港四大才子」之稱的名作家倪匡，日前接受陶傑直播訪問時，坦言自己都講過「Hong Kong is not China」，惟外界曲解此話意思，小題大造。片段獲近3,000讚好、逾千人轉載，網民紛讚81歲的倪匡睿智、心水清，一語道破。

倪匡日前現身《CUP媒體》facebook直播，接受陶傑約14分鐘的訪問。倪匡自言「唔係幾識英文」，但同意「白馬非馬，香港一定唔係中國㗎嘛」，反問那標語「有咩問題？」直言梁游二人的宣誓被小題大造，標語字句被曲解，「話係香港不是中國『的』，你點能夠加個『的』字㗎嘛？」

2006年從美國回港的倪匡憶述，當時想託運色情光碟來港，惟當地人拒絕，稱中國不准進口，倪匡解釋是寄往香港，而非中國，「我話Hong Kong is not China」，對方還跟他爭拗，堅稱「Hong Kong is China」，最終拒絕託運。倪匡不諱言「香港同中國到而家為止，都仲有好多唔同嘅地方吖嘛」，有網民留言表讚同：「春袋唔係人，好正常啊，春袋係人……嘅一部分咋嘛」。

倪匡坦言中國「共產黨唔係嘢嚟㗎嘛」，但很多人寧以微小力量抵抗最強大的力量，強弱懸殊下，明知不可而為之，雖不會成功，仍努力掙扎，很不容易，堪稱偉人，而他坦言自己沒此勇氣，與中共對抗，「就算我年輕60年都冇呢啲勇氣」，唯有盡力用文字指出中共的惡劣。

對於梁游二人最終失去議席，倪匡則指：「佢哋兩個人如果有志願革命，大把嘢可以做㗎嘛，做議員點革命喞？黃花崗72烈士，佢哋唔係去考秀才呀，去攻打總督府㗎嘛」。

曾於少年時當解放軍及公安成員的倪匡，今年7月受訪時曾稱共產黨收回香港多年，最失敗是未做好思想教育，「連收返香港之後出世嘅後生仔都搞唔掂」，又笑言不再反中共，因中國已無共產黨，「點解啊？依家冇共產黨，邊度有共產黨？嗰啲共產黨個個都身家千萬億萬，仔女喺晒英國，自己周身名牌，出嚟個個都乜乜集團總經理，全部都變晒資本家啦。」當時他更說：「共產黨員咁光明正大，點解要故意避免？尤其是香港共產黨身份唔公開，好似梁振英個個都知係共產黨員啦。」